# practica de  consultas 
```sql
ALTER SESSION SET NLS_DATE_FORMAT = 'DD-MON-YYYY HH24:MI:SS';
SELECT * FROM COUNTRIES;
SELECT * FROM JOB_HISTORY;
SELECT 1 - 2 + 3 * 10 / 5
FROM DUAL;
SELECT 1 - 2 + 3 * 10 / 5 AS RESULTADO
FROM DUAL;
SELECT 1 - 2 + 3 * 10 / 5 SALIDA
FROM DUAL;
SELECT 1 - 2 + 3 * 10 / 5 Salida,
       1 - 2 + 3 * 10 / 5 "Salida"
FROM DUAL;
SELECT FIRST_NAME PRIMER_NOMBRE,
       LAST_NAME APELLIDO,
       SALARY SALARIO,
       SALARY * 1.15 + 1000 SALARIO_AUMENTADO
FROM EMPLOYEES;
SELECT FIRST_NAME "PRIMER NOMBRE",
       LAST_NAME APELLIDO,
       SALARY SALARIO,
       EMAIL "EM@IL",
       SALARY * 1.15 + 1000 "SALARIO AUMENTADO"
FROM EMPLOYEES;
SELECT FIRST_NAME PRIMER_NOMBRE,
       LAST_NAME APELLIDO,
       SALARY SALARIO,
       SALARY * (1.15 + 1000) SALARIO_AUMENTADO
FROM EMPLOYEES;
SELECT 5000 * 1500 + NULL + 325 RESULTADO
FROM DUAL;  -- Arroja (null)


-- 4) Sumar un 5% a la comisión de todos los empleados que tengan comisión
SELECT EMPLOYEE_ID,
       COMMISSION_PCT PORCENTAJE_COMISION,
       COMMISSION_PCT + 0.05 NUEVA_COMISION
FROM EMPLOYEES;
SELECT 'Chao' || NULL || 'Carlos' "Salida"
FROM DUAL; -- ChaoCarlos


-- 2.1) Concatenar el nombre y apellido de todos los empleados - Operador ||
SELECT FIRST_NAME || LAST_NAME "NOMBRE COMPLETO"
FROM EMPLOYEES;


-- 2.2) Concatenar el nombre y apellido de todos los empleados - Función CONCAT()
SELECT CONCAT(FIRST_NAME, LAST_NAME) "NOMBRE COMPLETO"
FROM EMPLOYEES;


-- 2.3) Concatenar el nombre y apellido de todos los empleados dejando un espacio - Operador ||
SELECT FIRST_NAME || ' ' || LAST_NAME "NOMBRE COMPLETO"
FROM EMPLOYEES;


-- 2.4) Concatenar el nombre y apellido de todos los empleados dejando un espacio - Función CONCAT() anidada
SELECT CONCAT(CONCAT(FIRST_NAME, ' '), LAST_NAME) "NOMBRE COMPLETO"
FROM EMPLOYEES;

SELECT FIRST_NAME || ' ' || LAST_NAME "NOMBRE COMPLETO",
       EMAIL || '@GMAIL.COM' CORREO
FROM EMPLOYEES;
SELECT CONCAT(CONCAT(FIRST_NAME, ' '), LAST_NAME) "NOMBRE COMPLETO",
       CONCAT(EMAIL, '@GMAIL.COM') CORREO
FROM EMPLOYEES;


-- 4) Muestra el nombre completo del empleado y su fecha de contratación
SELECT 'El empleado ' || FIRST_NAME || ' ' || LAST_NAME || ' fue contratado el ' || HIRE_DATE "FECHA DE CONTRATO"
FROM EMPLOYEES;


-- 5) Concatenación de columnas y literales de texto: ( columna || literal_de_texto || columna || literal_de_texto || columna )
SELECT FIRST_NAME || ' ' || LAST_NAME || ' pertenece al departamento ' || DEPARTMENT_ID "DETALLE DE EMPLEADOS"
FROM EMPLOYEES;
SELECT COUNTRY_ID,
        REGION_ID
FROM COUNTRIES
ORDER BY COUNTRY_ID ASC NULLS FIRST,
         REGION_ID DESC NULLS LAST;

SELECT LAST_NAME"NOMBRE"
FROM EMPLOYEES
ORDER BY LAST_NAME DESC;

SELECT EMPLOYEES.EMAIL ||' '|| EMPLOYEES.EMAIL"EMAIL"
FROM EMPLOYEES
ORDER BY EMPLOYEES.EMAIL ||' '|| EMPLOYEES.EMAIL;
SELECT DISTINCT MANAGER_ID "TRABAJO"
FROM DEPARTMENTS;
SELECT JOB_ID
FROM JOBS;
SELECT DISTINCT REGION_NAME          -- Al estar la FK si pueden haber filas repetidas
FROM REGIONS
ORDER BY REGION_NAME NULLS FIRST
SELECT FIRST_NAME "NOMBRE",
       LAST_NAME "APELLIDO"
FROM EMPLOYEES
WHERE LAST_NAME = 'Faviet'
ORDER BY FIRST_NAME;


```